Nikon返生：獲美國煙頭投資200億興建新半導體工場

【ワシントン＝塩原永久】米半導体大手インテルは２３日、西部アリゾナ州に２つの半導体工場を新設すると発表した。投資額は計２００億ドル（約２兆１７００億円）。デジタル化による需要の高まりを見込み、生産能力を増強する。バイデン米政権が製造業の国内回帰に取り組む中、台湾積体電路製造（ＴＳＭＣ）や韓国サムスン電子などのアジア勢から主導権を取り戻す動きにつながりそうだ。

未死得

篇文邊度有提nikon

［東京 ２４日 ロイター］ - ニコンは１０％超高で東証１部の値上がり率第２位。米半導体大手インテルが高性能半導体の生産能力拡大に向けた新たな経営戦略を発表したことが好感されている。同社は最大２００億ドルを投じてアリゾナ州に２工場を新設し、半導体の受託生産も手掛ける。

市場では「ニコンが販売している半導体露光装置の多くはインテル向け。インテルが不振となればニコンも共倒れするなど、ほぼ依存している状態のなかでこのニュースはかなりポジティブ。ニコンの株価は出遅れていただけに、買い戻しが活発化しているようだ」（国内証券）との声が出ていた。

２３日の米国株式市場でフィラデルフィア半導体指数（ＳＯＸ）は前日比２．７１％安と大幅下落となったものの、取引終了後のインテルの発表を受け、その他半導体関連銘柄もしっかり。

ニコン<7731>が急騰。米インテルが23日に、アリゾナ州に200億ドル（約2兆1700億円）を投じて半導体の新工場を建設すると発表したことが材料視されているもよう。

24日6時44分の日本経済新聞電子版記事によれば、インテルは他社の製造を請け負う「ファウンドリー」事業にも参入するという。世界的な半導体需給の逼迫が各国政府の課題になるなか、米国を中心に製造分野への投資を強化するとしている。

インテルは同社の主要取引先でもある。2兆円超にものぼる大規模な設備投資の恩恵により、同社の業績も回復するとの期待から買いが殺到しているようだ。

注意係Nikon大客仔煙頭起廠

你up春野呀

intel 起晶圓代工廠呀 比你講到咁撚複雜 岸鳩

你入黎攝影台就係為咗睇痴線佬啦，唔係你入黎做咩？都on99

好啦，我都係繼續屌Nikon
好心幫Nikon打下飛機都要比人話

反而我屌Nikon,Nikon就會風山水起

你幫Nikon打咩J啦！幫我打嘛

你有紙巾

點及你個櫻桃小嘴 一人射一次啦

intel咪又係同asml買關nikon咩寧

Nikon主要賣FPD曝光機
即係將圖紙縮印落TFT Base

ASML機負責最精密製程光刻
但之前啲準備模板都係用唔同既光學設備整

其實唔係靠一部機整晒

而且Intel係Nikon大客